<speaker>
	<name>Adrián Palacios</name>
	<img>./images/expo-adrian-palacios.jpg</img>
	
	<es>
		<institution> 
			Centro Interdisciplinario de Neurociencia de Valparaíso, Universidad de Valparaíso, Chile
		</institution>

		<information>
			<p>Dr. Adrián Palacios es profesor de la Universidad de Valparaíso e investigador principal en el Centro Interdisciplinario de Neurociencia de Valparaíso, de esta misma casa de estudios. Recibió el grado de Licenciado en Ciencias de la Psicología de la Universidad de Sorbona, y el grado de Doctor en Neurociencia de la Universidad Pierre et Marie Curie, Francia.</p>

			<p>Dr. Palacios es autor de más de 20 publicaciones indexadas en los últimos 5 años, más de 115 presentaciones en congresos y ha participado en múltiples proyectos de investigación. Ha sido editor de prestigiosas revistas como Biological Research, Behavioral Brain Sciences, miembro de la Sociedad de Neurociencia (EEUU), Sociedad Internacional de Neuroquímica (EEUU), Sociedad Francesa de Neurociencia, y actualmente es Vicepresidente de la Sociedad Chilena de Neurociencia.</p>

 			<p>Sus intereses de investigación incluyen las líneas de biología sensorial - sistema visual: fisiología de la retina con multielectrodos, además de procesos neurodegenerativos tipo Alzheimer y uso de modelos computacionales aplicados a codificación neuronal en la retina.</p>
		</information>

		<expositionDate> 
			22 de Octubre, 11.30 - 12.10
		</expositionDate>

		<titleTalk>
			Por confirmar
		</titleTalk>

		<abstractTalk>
			<p>Pronto.</p>
		</abstractTalk>

	</es>


	<en>
		<institution> 
		Centro Interdisciplinario de Neurociencia de Valparaíso, Universidad de Valparaíso, Chile
		</institution>

		<information>
			<p>Adrián Palacios, Ph.D., is a professor at the Universidad de Valparaíso, and principal investigator at the Centro Interdisciplinario de Neurociencia de Valparaíso (Interdisciplinary Center on Neuroscience at Valparaíso), from this same institution. He received the Bachelor of Science degree on Psychology at Sorbonne University, and graduated as a Ph.D. on Neuroscience at the Pierre et Marie Curie University, France.</p>

			<p>Dr. Palacios is author of over 20 indexed journals on the last 5 years, more than 115 talks on congress and meetings, and has participated on several research projects. He has been editor of Biological Research and Behavioral Brain Sciences journals, member of the Society for Neuroscience (USA), The International Society for Neurochemistry (USA), Neurosciences French Society, and currently he is Vice president of the Chilean Neuroscience Society.</p>

 			<p>His research interests include sensory biology - visual system: retinal physiology using multi-electrodes, also neurodegeneratives process in Alzheimer rodent models, and computational neuroscience and neural coding in retina.</p>
		</information>

		<expositionDate> 
			October 22, 11.30 - 12.10 
		</expositionDate>

		<titleTalk>
			To be announced
		</titleTalk>

		<abstractTalk>
			Soon
		</abstractTalk>
	</en>
</speaker>
