<speaker>
	<name>Ivan Dimov</name>
	<img>./images/expo-ivan-dimov.jpg</img>
	
	<es>
		<institution> 
			Instituto de Células Madre y Medicina Regenerativa, Universidad de Stanford, CA, EE.UU.
		</institution>

		<information>
			<p>
				Dr. Ivan Dimov es actualmente Instructor Visitante y Sieble Fellow en el Instituto de Células Madre 
				y Medicina  Regenerativa de la Universidad de Stanford, CA, EE.UU.
			</p>
			<p>
				Él es también Gerente científico y co-fundador de la  empresa de alta tecnología Diassess Inc. que 
				está creando el primer test rápido de ADN en el mundo para  diagnosticar enfermedades infecciosas 
				en cuestión de minutos en cualquier parte del mundo. También fue profesor  de investigación en 
				Bioingeniería en la Universidad de California en Berkeley y profesor asistente en Ingeniería  
				Biomédica en el Departamento de Ingeniería Biomédica de la Universidad de Valparaíso.
			</p>
			<p>
				Dr. Dimov obtuvo el  título de Ing. Civil  Electrónica y Magíster en Ciencias de la Ingeniería Electrónica 
				de la Universidad Técnica  Federico Santa María (UTFSM). Luego completo sus estudios doctorales en 
				biofísica aplicada en el Instituto de  Diagnostico Biomédico (BDI) de Dublin City University en Irlanda. 
				Él es co-fundador del Centro de Robótica de la  UTFSM y el Centro de Tecnología Hospitalaria (CTH) de la 
				Universidad de Valparaíso. Adicionalmente, él ha co- fundado varias empresas tecnológicas, incluyendo 
				Bio-automatización y BlobCode Ltda. Ambas empresas se basan  en nuevas tecnologías desarrolladas en el 
				Centro de Robótica, UTFSM y la Universidad de Valparaíso.
			</p>
			<p>
				Su  investigación actual esta focalizada en las áreas de micro-sistemas de análisis total (µTAS), 
				micro-fluídica y micro- dispositivos para ensayos basados en células. Dr. Dimov es autor de más de 30 
				publicaciones técnicas y 10 patentes  de invención internacionales.
			</p>
		</information>

		<expositionDate> 
			-
		</expositionDate>

		<titleTalk>
			Robótica para Terapia Celular
		</titleTalk>

		<abstractTalk>
			<p>
				La constante miniaturización tecnológica que ha inspirado la ley de Moore y propulsado la revolución 
				informática ha creado la base para revolucionar las ciencias de la vida y el cuidado de la salud humana. 
				Conceptualizada en los ’90 y basada en las herramientas de miniaturización de la industria de los circuitos 
				integrados, la microfluídica  promete reducir los volúmenes de reacciones, acelerar la cinética de 
				reacciones bioquímicas, integrar protocolos completos en un solo dispositivo y paralelizar masivamente 
				los análisis.
			</p>
			<p>
				En esta presentación explicare como la microfluidica se está combinando con la robótica para resolver un 
				de los grandes problemas en la terapia celular, la purificación celular. 
			</p>
		</abstractTalk>

	</es>


	<en>
		
		

		<institution> 
			uno
		</institution>

		<information>
			dos
		</information>

		<expositionDate> 
			21 de Oct 14.00 - 14.45 
		</expositionDate>

		<titleTalk>
			tres
		</titleTalk>

		<abstractTalk>
			cuatro
		</abstractTalk>
	</en>
</speaker>