<speaker>
	<name>Jens Kober</name>
	<img>./images/expo-jens-kober.jpg</img>
	
	<es>
		<institution> 
			Centro de Delft de Sistemas y Control, Universidad Tecnológica de Delft, Países Bajos
		</institution>

		<information>
			<p>Jens Kober es profesor asistente en el Centro de Sistemas y Control, en la Universidad Tecnológica Delft, Holanda. Trabajó como investigador postdoctoral en conjunto con el CoR-Lab, Universidad Bielefeld en Alemania y el Instituto de Investigación Europeo Honda, en Offenbach, Alemania. El 2012 se graduó de su Doctorado (PhD) en Ingeniería en la Universidad Tecnológica Darmstadt. Fue galardonado por su investigación de doctorado, con el premio anual Georges Giralt, por la mejor Tesis de Doctorado en Robótica, en todo Europa.</p>

 			<p>Desde el 2007 al 2012 trabajó con Jan Peters como estudiante de Magíster y luego como estudiante de Doctorado en el Robot Learning Lab, Departamento Bernhard Schölkopf, Instituto Max-Planck para Sistemas Inteligentes (inicialmente parte del MPI para Cibernética Biológica). Antes de esto, estudió en la Universidad de Stuttgart, Alemania y en la Ecole Centrale Paris, Francia. Ha realizado estadías de investigación en el Centro Avanzado de Investigación en Telecomunicaciones (ATR), Japón  y en Disney Research Pittsburgh, USA. Sus intereses de investigación incluyen robótica, aprendizaje de máquinas y control.</p>
		</information>

		<expositionDate> 
			21 de Octubre, 12.15 - 13.00 
		</expositionDate>

		<titleTalk>
			Aprendizaje de Habilidades Motrices en Robótica
		</titleTalk>

		<abstractTalk>
			<p>La adquisición y auto-mejora de novedosas habilidades motrices está entre los problemas más importantes en robótica. El aprendizaje por refuerzos y aprendizaje por imitación son dos diferentes pero complementarios enfoques en el aprendizaje de máquinas, comúnmente usados para aprender habilidades motrices.</p>
			<p>El aprendizaje por refuerzos intenta maximizar una recompensa y en este contexto se usa para realizar mejoras. Se presenta un marco teórico para diferentes enfoques de búsqueda de políticas, y se discutirán específicas propiedades deseables para algoritmos de aprendizaje reforzado aplicado a robótica. Los algoritmos resultantes se usan para aprender nuevas habilidades motrices y adaptarlas de acuerdo a estímulos externos.</p>
    		<p>El aprendizaje por imitación intenta imitar demostraciones humanas. De forma que el robot es capaz de generalizar los movimientos observados a través de prmación extraída a partir de propiedades estadísticas. Esta charla presenta los primeros pasos hacia el aprendizaje por imitación de habilidades con interacción de fuerza, es decir, habilidades donde la fuerza aplicada por el robot en cierto entorno juega un rol crucial, impactando también en las siguientes sub-habilidades.</p>
		</abstractTalk>

	</es>


	<en>
		<institution> 
			Delft Center for Systems and Control, TU Delft, The Netherlands
		</institution>

		<information>
			<p>Jens Kober is an assistant professor at the Delft Center for Systems and Control, TU Delft, The Netherlands. He worked as a postdoctoral scholar jointly at the CoR-Lab, Bielefeld University, Germany and at the Honda Research Institute Europe, Offenbach, Germany. He graduated in 2012 with a PhD Degree in Engineering from TU Darmstadt. For his research he received the annually awarded Georges Giralt PhD Award for the best PhD thesis in robotics in Europe.</p>
 
			<p>From 2007-2012 he was working with Jan Peters as a masters student and subsequently as a PhD student at the Robot Learning Lab, Department Bernhard Schölkopf, Max-Planck Institute for Intelligent Systems (formerly part of the MPI for Biological Cybernetics). Before doing so, he studied at the University of Stuttgart, Germany and at the Ecole Centrale Paris, France. He has been a visiting research student at the Advanced Telecommunication Research (ATR) Center, Japan and an intern at Disney Research Pittsburgh, USA. His research interests include robotics, machine learning, and control.</p>
		</information>

		<expositionDate> 
			October 21, 12.15 - 13.00 
		</expositionDate>

		<titleTalk>
			Motor Skill Learning in Robotics
		</titleTalk>

		<abstractTalk>
			<p>The acquisition and self-improvement of novel motor skills is among the most important problems in robotics. Reinforcement learning and imitation learning are two different but complimentary machine learning approaches commonly used for learning motor skills.</p>
 
			<p>Reinforcement learning attempts to maximize a reward and is used for self-improvement in this context. A general framework for policy search approaches is presented. Desirable properties specific to reinforcement learning algorithms applied to robotics are discussed. The resulting algorithms are used to learn new motor skills and to adapt them according to external stimuli.</p>
 
			<p>Imitation learning approaches attempt to mimic human demonstrations. Statistical properties information extracted from these demonstrations enable the robot to generalize the seen movements. This talk presents first steps towards imitation learning of force-interaction skills, i.e., skills where the force applied by the robot on its environment plays a crucial role, and sequencing of sub-skills.</p>
		</abstractTalk>
	</en>
</speaker>
