<speaker>
	<name>Manuel Olivares</name>
	<img>./images/expo-manuel-olivares.jpg</img>
	
	<es>
		<institution> 
			Departamento de Electrónica, Universidad Técnica Federico Santa María, Chile
		</institution>

		<information>
			<p>Dr. Manuel Olivares es profesor del Departamento de Electrónica, de la Universidad Técnica Federico Santa María, Chile. Recibió el título de Ingeniero Civil Electrónico de esta misma casa de estudios, y se graduó como Doctor Ingeniero Industrial en la Universidad Politécnica de Valencia, España.</p>

			<p>Dr. Olivares ha participado en más de 30 proyectos de investigación y desarrollo, es autor de múltiples publicaciones técnicas, y presentaciones a nivel internacional. Su última estadía de investigación se realizó en el Advanced Mechatronics Lab. de la Universidad de Texas en Austin, 2013. El académico colabora además, con el Centro Multidisciplinario de Innovación y Transferencia Tecnológica CASIM: Centro de Automatización y Supervisión para la Industria Minera.</p>

 			<p>Sus intereses de investigación incluyen control adaptivo, sistemas de control con aprendizaje, modelado y control con sistemas difusos, y robótica industrial.</p>
		</information>

		<expositionDate> 
			21 de Octubre, 14.00 - 14.45
		</expositionDate>

		<titleTalk>
			Instrumentación y Control de Sistemas Mecatrónicos
		</titleTalk>

		<abstractTalk>
			<p><i>Aún no especificada.</i></p>
		</abstractTalk>

	</es>


	<en>
		<institution> 
			Electronics Department, Universidad Técnica Federico Santa María, Chile
		</institution>

		<information>
			<p> Manuel Olivares, Dr. Eng., is a professor at the Electronics Department, UTFSM, Chile. He is an Electronics Engineer from this same institution, and graduated as a Doctor on Industrial Engineering from the Universidad Politécnica de Valencia, Spain.</p>

			<p>Dr. Olivares has participated on over 30 development and research projects, author of several technical publications, and talks around the world. His last research stay was at the Advanced Mechatronics Lab., University of Texas at Austin, 2013. The academic has also collaborated with the Multidisciplinary Center of Innovation and Technological Transfer CASIM: Centro de Automatización y Supervisión para la Industria Minera (Supervision and Automation Center for the Mining Industry).</p>

 			<p>His research interests include adaptive control, learning control systems, modeling and control of fuzzy systems and industrial robotics.</p>

		</information>

		<expositionDate> 
			October 21, 14.00 - 14.45 
		</expositionDate>

		<titleTalk>
			Instrumentation and Control of Mechatronics Systems
		</titleTalk>

		<abstractTalk>
			<p><i>Not specified yet.</i></p>
		</abstractTalk>
	</en>
</speaker>
